<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.5.2">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2017-10-25T11:07:43-03:00</updated><id>http://localhost:4000/</id><title type="html">Facundo Davancens</title><subtitle>This blog is meant to share experiences and knowledge related to my technology interests: Azure, Blockchain, DevOps, etc.</subtitle><entry><title type="html">Blockchain Introduction</title><link href="http://localhost:4000/2017/10/06/Blockchain-Introduction.html" rel="alternate" type="text/html" title="Blockchain Introduction" /><published>2017-10-06T00:00:00-03:00</published><updated>2017-10-06T00:00:00-03:00</updated><id>http://localhost:4000/2017/10/06/Blockchain-Introduction</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2017/10/06/Blockchain-Introduction.html">&lt;h1 id=&quot;mi-introducción-a-blockchain&quot;&gt;Mi introducción a Blockchain&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;En el camino que comencé a recorrer para aprender sobre blockchain, decidí registrar y compartir algunos conceptos para fijar el conocimiento y al mismo tiempo ponerlo disponible para aquellos que les interese el tema.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Comenzaré con una introducción a blockchain y planeo seguir con una serie de artículos que nos permitan profundizar en el tema.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;qué-es-blockchain&quot;&gt;¿Qué es blockchain?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Blockchain o cadena de bloques es una base de datos distribuida que funciona como un libro de cuentas para el registro de movimientos o transacciones, de allí surge la denominación de Distributed Ledger Technology (ledger significa libro mayor). Los registros crecen continuamente y tienen la característica de ser inmutables.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La información se guarda en bloques que se unen unos con otros de forma encriptada y cronológica. Al utilizar claves criptográficas y estar distribuido entre muchos ordenadores presenta ventajas en la seguridad frente a manipulaciones y fraudes. Una modificación en una de las copias no serviría de nada, sino que hay que hacer el cambio en todas las copias porque la base es abierta y pública. En otras palabras, todo se resuelve por consenso de las partes siendo esto y la descentralización lo que permite des intermediar ¿Será este el fin de los intermediarios?&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;cómo-funciona-una-blockchain&quot;&gt;¿Cómo funciona una blockchain?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Según su diseño original concebido por Satoshi Nakamoto (pseudonimo), se trata de una red peer-to-peer (algunos de ellos servidores mineros, que verifican y mantienen la integridad de los registros y del libro mayor).
Los nodos clientes solicitan a los servidores para almacenar las transacciones en el libro mayor. Las transacciones se firman utilizando un esquema de clave publica garantizando su autenticidad y al mismo tiempo asegurando la participación de las partes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los servidores se encargan entonces de ingresar la transacción en bloques en el libro mayor (minar), mediante la resolución de acertijos criptográficos, probando así que se comprometieron recursos para tal fin. Este proceso se conoce como prueba de trabajo (proof of work, se abrevia PoW). Esta prueba de trabajo es fácilmente verificable, pero su producción es muy costosa. Existen otros métodos de minado que más adelante pienso mencionar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una vez generado el bloque y su PoW, ambos se retrasmiten a los servidores restantes los cuales verificarán su validez. Los bloques aceptados se agregan al libro mayor y el servidor que generó la actualización recibe su recompensa por el trabajo realizado (generalmente en criptomoneda).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al ser las mismas reglas de aceptación para todos los nodos, la red alcanza el consenso: todos los nodos acuerdan mantener una única copia autenticada del libro mayor.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;pero-qué-significa-minar&quot;&gt;¿Pero qué significa minar?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Como dejé ver anteriormente, los mineros son nodos que participan de la red y se encargan de minar: todas las operaciones que se realizan en la red se van agrupando en bloques, y para validarlas los mineros deben encontrar una especie de clave informática llamada hash. Se trata de fórmulas matemáticas que sintetizan en muy pocos caracteres una gran cantidad de información. No hay dos hash iguales, y no se pueden modificar. Cada bloque cuenta con un hash nuevo y con el hash del bloque inmediatamente anterior. Todo va enlazado, de ahí el porqué de cadena.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cada vez que un minero encuentra un hash válido (debe reunir una serie de condiciones), recibirá su recompensa en criptomoneda, tras la comprobación de al menos el 51% de los mineros.
Si no quedó claro, el proceso anteriormente expuesto se denomina minar.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;qué-es-bitcoin&quot;&gt;¿Qué es Bitcoin?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Bitcoin es una red consensuada que permite un nuevo sistema de pago y una moneda completamente digital. Es la primera red entre pares de pago descentralizado impulsado por sus usuarios sin una autoridad central o intermediarios, en otras palabras, se trata de la primera implementación de blockchain que se conoce.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;qué-es-ethereum-y-qué-es-ether&quot;&gt;¿Qué es Ethereum y qué es Ether?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://ethereum.org/&quot;&gt;Ethereum&lt;/a&gt; es una plataforma descentralizada que permite la ejecución de contratos inteligentes entre pares. Cualquier desarrollador puede crear y publicar aplicaciones distribuidas que realicen contratos inteligentes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El &lt;a href=&quot;https://ethereum.org/ether&quot;&gt;Ether&lt;/a&gt;, al igual que el Bitcoin es una criptomoneda y a su vez es el combustible necesario para que las aplicaciones distribuidas operen sobre la plataforma de Ethereum. Ether es el incentivo que promueve que los desarrolladores escriban aplicaciones de calidad (el código con desperdicio consume más Ether) y la red permanezca saludable (los recursos aportados se recompensan con Ether).&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;qué-es-solidity&quot;&gt;¿Qué es Solidity?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://github.com/ethereum/solidity&quot;&gt;Solidity&lt;/a&gt; es un lenguaje de programación orientado a contratos, el cual se utiliza para crear contratos inteligentes en distintas plataformas de blockchain (Ej.: Ethereum).&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;qué-es-truffle&quot;&gt;¿Qué es Truffle?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Es un framework de desarrollo para Ethereum el cual permite entre otras cosas compilar, vincular y desplegar contratos inteligentes. Soporta la creación de pruebas automatizadas.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;cómo-armar-tu-ambiente-de-desarrollo-para-crear-y-probar-smart-contracts&quot;&gt;¿Cómo armar tu ambiente de desarrollo para crear y probar Smart Contracts?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Esta y otras preguntas las responderé próximamente en nuevas publicaciones.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;conclusión&quot;&gt;Conclusión&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Blockchain se presenta como una tecnología claramente disruptiva, la cual está siendo adoptada por diferentes organizaciones con diferentes finalidades. Su impacto claramente trasciende la industria financiera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde su primera implementación ha evolucionado, dando lugar a la aparición de nuevas plataformas entre las cuales, además de Ethereum, podemos nombrar a &lt;a href=&quot;https://www.corda.net/&quot;&gt;Corda&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://www.hyperledger.org/&quot;&gt;Hyperledger&lt;/a&gt; y &lt;a href=&quot;https://lisk.io/&quot;&gt;Lisk&lt;/a&gt; como las más resonantes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como dicen, no todo lo que brilla es oro, aún quedan cuestiones por mejorar, como por ejemplo la cantidad de transacciones por minuto que dista mucho de lo que se requiere a nivel corporativo y el costo de minar en terminos de consumo energético es elevado también. Blockchain no es la solución a todos los problemas de la humanidad, pero a mi humilde entender, es una clara posibilidad de remover a los intermediarios poniendo ante nosotros una oportunidad de mejora a evaluar e implementar, cosa que muchos de los grandes actores están haciendo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Próximamente estaré compartiendo mi experiencia al adentrarme en este nuevo paradigma, ya con un enfoque más orientado al desarrollo de software.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Mi introducción a Blockchain En el camino que comencé a recorrer para aprender sobre blockchain, decidí registrar y compartir algunos conceptos para fijar el conocimiento y al mismo tiempo ponerlo disponible para aquellos que les interese el tema. Comenzaré con una introducción a blockchain y planeo seguir con una serie de artículos que nos permitan profundizar en el tema. ¿Qué es blockchain? Blockchain o cadena de bloques es una base de datos distribuida que funciona como un libro de cuentas para el registro de movimientos o transacciones, de allí surge la denominación de Distributed Ledger Technology (ledger significa libro mayor). Los registros crecen continuamente y tienen la característica de ser inmutables. La información se guarda en bloques que se unen unos con otros de forma encriptada y cronológica. Al utilizar claves criptográficas y estar distribuido entre muchos ordenadores presenta ventajas en la seguridad frente a manipulaciones y fraudes. Una modificación en una de las copias no serviría de nada, sino que hay que hacer el cambio en todas las copias porque la base es abierta y pública. En otras palabras, todo se resuelve por consenso de las partes siendo esto y la descentralización lo que permite des intermediar ¿Será este el fin de los intermediarios? ¿Cómo funciona una blockchain? Según su diseño original concebido por Satoshi Nakamoto (pseudonimo), se trata de una red peer-to-peer (algunos de ellos servidores mineros, que verifican y mantienen la integridad de los registros y del libro mayor). Los nodos clientes solicitan a los servidores para almacenar las transacciones en el libro mayor. Las transacciones se firman utilizando un esquema de clave publica garantizando su autenticidad y al mismo tiempo asegurando la participación de las partes. Los servidores se encargan entonces de ingresar la transacción en bloques en el libro mayor (minar), mediante la resolución de acertijos criptográficos, probando así que se comprometieron recursos para tal fin. Este proceso se conoce como prueba de trabajo (proof of work, se abrevia PoW). Esta prueba de trabajo es fácilmente verificable, pero su producción es muy costosa. Existen otros métodos de minado que más adelante pienso mencionar. Una vez generado el bloque y su PoW, ambos se retrasmiten a los servidores restantes los cuales verificarán su validez. Los bloques aceptados se agregan al libro mayor y el servidor que generó la actualización recibe su recompensa por el trabajo realizado (generalmente en criptomoneda). Al ser las mismas reglas de aceptación para todos los nodos, la red alcanza el consenso: todos los nodos acuerdan mantener una única copia autenticada del libro mayor. ¿Pero qué significa minar? Como dejé ver anteriormente, los mineros son nodos que participan de la red y se encargan de minar: todas las operaciones que se realizan en la red se van agrupando en bloques, y para validarlas los mineros deben encontrar una especie de clave informática llamada hash. Se trata de fórmulas matemáticas que sintetizan en muy pocos caracteres una gran cantidad de información. No hay dos hash iguales, y no se pueden modificar. Cada bloque cuenta con un hash nuevo y con el hash del bloque inmediatamente anterior. Todo va enlazado, de ahí el porqué de cadena. Cada vez que un minero encuentra un hash válido (debe reunir una serie de condiciones), recibirá su recompensa en criptomoneda, tras la comprobación de al menos el 51% de los mineros. Si no quedó claro, el proceso anteriormente expuesto se denomina minar. ¿Qué es Bitcoin? Bitcoin es una red consensuada que permite un nuevo sistema de pago y una moneda completamente digital. Es la primera red entre pares de pago descentralizado impulsado por sus usuarios sin una autoridad central o intermediarios, en otras palabras, se trata de la primera implementación de blockchain que se conoce. ¿Qué es Ethereum y qué es Ether? Ethereum es una plataforma descentralizada que permite la ejecución de contratos inteligentes entre pares. Cualquier desarrollador puede crear y publicar aplicaciones distribuidas que realicen contratos inteligentes. El Ether, al igual que el Bitcoin es una criptomoneda y a su vez es el combustible necesario para que las aplicaciones distribuidas operen sobre la plataforma de Ethereum. Ether es el incentivo que promueve que los desarrolladores escriban aplicaciones de calidad (el código con desperdicio consume más Ether) y la red permanezca saludable (los recursos aportados se recompensan con Ether). ¿Qué es Solidity? Solidity es un lenguaje de programación orientado a contratos, el cual se utiliza para crear contratos inteligentes en distintas plataformas de blockchain (Ej.: Ethereum). ¿Qué es Truffle? Es un framework de desarrollo para Ethereum el cual permite entre otras cosas compilar, vincular y desplegar contratos inteligentes. Soporta la creación de pruebas automatizadas. ¿Cómo armar tu ambiente de desarrollo para crear y probar Smart Contracts? Esta y otras preguntas las responderé próximamente en nuevas publicaciones. Conclusión Blockchain se presenta como una tecnología claramente disruptiva, la cual está siendo adoptada por diferentes organizaciones con diferentes finalidades. Su impacto claramente trasciende la industria financiera. Desde su primera implementación ha evolucionado, dando lugar a la aparición de nuevas plataformas entre las cuales, además de Ethereum, podemos nombrar a Corda, Hyperledger y Lisk como las más resonantes. Como dicen, no todo lo que brilla es oro, aún quedan cuestiones por mejorar, como por ejemplo la cantidad de transacciones por minuto que dista mucho de lo que se requiere a nivel corporativo y el costo de minar en terminos de consumo energético es elevado también. Blockchain no es la solución a todos los problemas de la humanidad, pero a mi humilde entender, es una clara posibilidad de remover a los intermediarios poniendo ante nosotros una oportunidad de mejora a evaluar e implementar, cosa que muchos de los grandes actores están haciendo. Próximamente estaré compartiendo mi experiencia al adentrarme en este nuevo paradigma, ya con un enfoque más orientado al desarrollo de software.</summary></entry><entry><title type="html">Blockchain Introduction (english)</title><link href="http://localhost:4000/2017/10/06/Blockchain-Introduction-(English).html" rel="alternate" type="text/html" title="Blockchain Introduction (english)" /><published>2017-10-06T00:00:00-03:00</published><updated>2017-10-06T00:00:00-03:00</updated><id>http://localhost:4000/2017/10/06/Blockchain-Introduction-(English)</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2017/10/06/Blockchain-Introduction-(English).html">&lt;h1 id=&quot;my-introduction-to-blockchain&quot;&gt;My introduction to Blockchain&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;In the way that I began to walk to learn about blockchain, I decided to register and share some concepts to keep the knowledge and at the same time make it available for those who are interested in the subject.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I will start with an introduction to blockchain and I plan to continue with a series of articles that will allow us to go deeper into the subject.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;what-is-blockchain&quot;&gt;What is blockchain?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Blockchain is a distributed database that functions as an account book for recording transactions, hence the name Distributed Ledger Technology. Records grow continuously and have the characteristic of being immutable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The information is stored in blocks that are linked to each other in an encrypted and chronological way. Using cryptographic keys and being distributed among many computers has advantages in terms of security against manipulation and fraud. A modification in one of the copies would be of no use, but it is necessary to make the change in all the copies because the base is open and public. In other words, everything is resolved by consensus of the parties being this and decentralization what allows to remove the middle man. Is this the end of intermediaries?&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;how-does-a-blockchain-work&quot;&gt;How does a blockchain work?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;According to its original design conceived by Satoshi Nakamoto (pseudonym), it is a peer-to-peer network  (some of their nodes are miners, who verify and maintain the integrity of records and the ledger).
Client nodes request the servers to store transactions. Transactions are signed using a public key scheme guaranteeing their authenticity and at the same time ensuring the participation of the parties.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The servers are then responsible for entering the transaction in blocks in the ledger (mine), by solving cryptographic riddles, proving that resources have been committed for this purpose. This process is known as proof of work (PoW). This proof of work is easily verifiable, but its production is very expensive. There are other methods of mining that I will mention later.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Once the block and its PoW are generated, both are forwarded to the remaining servers, which will verify its validity. Accepted blocks are added to the ledger and the server that generated the update receives its reward for the work performed (usually in cryptocurrency).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As the same acceptance rules applies for all nodes, the network reaches consensus: all nodes agree to keep a single authenticated copy of the ledger.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;what-does-it-mean-to-mine&quot;&gt;What does it mean to mine?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;As I mentioned earlier, the miners are nodes that participate in the network and are in charge of mining: all the operations that are done in the network are grouped in blocks, and to validate them the miners must find a kind of computer key called hash. These are mathematical formulas that synthesize in a few characters a lot of information. No two hashs are alike, and can not be modified. Each block has a new hash and hash of the immediately preceding block. Everything is linked, hence the reason for chain.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Whenever a miner finds a valid hash (must meet a number of conditions), it will receive his reward in cryptocurrency, after verifying at least 51% of the miners.
If not clear, the above process is called mining.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;what-is-bitcoin&quot;&gt;What is Bitcoin?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Bitcoin is a consensual network that allows a new payment system and a completely digital currency. It is the first network among decentralized payment pairs driven by its users without a central authority or intermediaries, in other words, it is the first known blockchain implementation.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;what-is-ethereum-what-is-ether&quot;&gt;What is Ethereum? What is Ether?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://ethereum.org/&quot;&gt;Ethereum&lt;/a&gt; is a decentralized platform that allows the execution of smart contracts between peers. Any developer can create and publish distributed applications that runs smart contracts.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://ethereum.org/ether&quot;&gt;Ether&lt;/a&gt; is a cryptocurrency like Bitcoin and it’s the required fuel for the distributed applications to operate on the platform of Ethereum. Ether is the incentive that prompts developers to write quality applications (wasteful code consumes more Ether) and the network stays healthy (resources contributed are rewarded with Ether).&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;what-is-solidity&quot;&gt;What is Solidity?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://github.com/ethereum/solidity&quot;&gt;Solidity&lt;/a&gt; is a contract-oriented programming language, which is used to create smart contracts on different blockchain platforms (Example: Ethereum).&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;what-is-truffle&quot;&gt;What is Truffle?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;It is a development framework for Ethereum which allows, among other things, to compile, link and deploy intelligent contracts. It also supports the creation of automated tests.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;how-to-build-your-development-environment-to-create-and-test-smart-contracts&quot;&gt;How to build your development environment to create and test Smart Contracts?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;This and other questions will be answered soon in new publications.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;conclusion&quot;&gt;Conclusion&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Blockchain presents itself as a clearly disruptive technology, which is being adopted by different organizations for different purposes. Its impact clearly goes beyond the financial industry.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Since its first implementation has evolved, allowing the creation of new platforms among which, in addition to Ethereum, we can name &lt;a href=&quot;https://www.corda.net/&quot;&gt;Corda&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https: // www.hyperledger.org/&quot;&gt;Hyperledger&lt;/a&gt; and &lt;a href=&quot;https://lisk.io/&quot;&gt;Lisk&lt;/a&gt; as the most resonant.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As they say, not everything that shines is gold, there are still issues to improve, such as the number of transactions per minute that is far from what is required at the corporate level and the cost of mining in terms of energy consumption that is also high . Blockchain is not the solution to all the problems of humanity, but to my humble understanding, it is a clear possibility to remove the intermediaries putting before us an opportunity of improvement to evaluate and to implement, thing that many of the important actors are doing.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Soon I will be sharing my experience by entering into this new paradigm, with a focus more oriented to the development of software.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">My introduction to Blockchain In the way that I began to walk to learn about blockchain, I decided to register and share some concepts to keep the knowledge and at the same time make it available for those who are interested in the subject. I will start with an introduction to blockchain and I plan to continue with a series of articles that will allow us to go deeper into the subject. What is blockchain? Blockchain is a distributed database that functions as an account book for recording transactions, hence the name Distributed Ledger Technology. Records grow continuously and have the characteristic of being immutable. The information is stored in blocks that are linked to each other in an encrypted and chronological way. Using cryptographic keys and being distributed among many computers has advantages in terms of security against manipulation and fraud. A modification in one of the copies would be of no use, but it is necessary to make the change in all the copies because the base is open and public. In other words, everything is resolved by consensus of the parties being this and decentralization what allows to remove the middle man. Is this the end of intermediaries? How does a blockchain work? According to its original design conceived by Satoshi Nakamoto (pseudonym), it is a peer-to-peer network (some of their nodes are miners, who verify and maintain the integrity of records and the ledger). Client nodes request the servers to store transactions. Transactions are signed using a public key scheme guaranteeing their authenticity and at the same time ensuring the participation of the parties. The servers are then responsible for entering the transaction in blocks in the ledger (mine), by solving cryptographic riddles, proving that resources have been committed for this purpose. This process is known as proof of work (PoW). This proof of work is easily verifiable, but its production is very expensive. There are other methods of mining that I will mention later. Once the block and its PoW are generated, both are forwarded to the remaining servers, which will verify its validity. Accepted blocks are added to the ledger and the server that generated the update receives its reward for the work performed (usually in cryptocurrency). As the same acceptance rules applies for all nodes, the network reaches consensus: all nodes agree to keep a single authenticated copy of the ledger. What does it mean to mine? As I mentioned earlier, the miners are nodes that participate in the network and are in charge of mining: all the operations that are done in the network are grouped in blocks, and to validate them the miners must find a kind of computer key called hash. These are mathematical formulas that synthesize in a few characters a lot of information. No two hashs are alike, and can not be modified. Each block has a new hash and hash of the immediately preceding block. Everything is linked, hence the reason for chain. Whenever a miner finds a valid hash (must meet a number of conditions), it will receive his reward in cryptocurrency, after verifying at least 51% of the miners. If not clear, the above process is called mining. What is Bitcoin? Bitcoin is a consensual network that allows a new payment system and a completely digital currency. It is the first network among decentralized payment pairs driven by its users without a central authority or intermediaries, in other words, it is the first known blockchain implementation. What is Ethereum? What is Ether? Ethereum is a decentralized platform that allows the execution of smart contracts between peers. Any developer can create and publish distributed applications that runs smart contracts. Ether is a cryptocurrency like Bitcoin and it’s the required fuel for the distributed applications to operate on the platform of Ethereum. Ether is the incentive that prompts developers to write quality applications (wasteful code consumes more Ether) and the network stays healthy (resources contributed are rewarded with Ether). What is Solidity? Solidity is a contract-oriented programming language, which is used to create smart contracts on different blockchain platforms (Example: Ethereum). What is Truffle? It is a development framework for Ethereum which allows, among other things, to compile, link and deploy intelligent contracts. It also supports the creation of automated tests. How to build your development environment to create and test Smart Contracts? This and other questions will be answered soon in new publications. Conclusion Blockchain presents itself as a clearly disruptive technology, which is being adopted by different organizations for different purposes. Its impact clearly goes beyond the financial industry. Since its first implementation has evolved, allowing the creation of new platforms among which, in addition to Ethereum, we can name Corda, Hyperledger and Lisk as the most resonant. As they say, not everything that shines is gold, there are still issues to improve, such as the number of transactions per minute that is far from what is required at the corporate level and the cost of mining in terms of energy consumption that is also high . Blockchain is not the solution to all the problems of humanity, but to my humble understanding, it is a clear possibility to remove the intermediaries putting before us an opportunity of improvement to evaluate and to implement, thing that many of the important actors are doing. Soon I will be sharing my experience by entering into this new paradigm, with a focus more oriented to the development of software.</summary></entry></feed>